有冇人始終堅持做好人？

我就係，畀人話過好多次戇居、無謂嘅堅持;但我都會繼續堅持做好人。唔使話我受Tvb劇嘅影響，因為我好少睇Tvb。

每個地方都需要有好人嘅存在，香港當然都需要啦。

明知做仆街仔著數啲但發現自己始終做唔到仆街仔去傷害人

You either die a hero, or live long enough to see yourself become a villain.

一樣 一直堅持唔嫖唔賭唔煙唔酒
身邊好多人是但中一範

經驗話俾我聽做好人一定冇好結果 但想做壞人我又唔識做 所以都係自己一個摺埋算

咩先叫做好人

你認為呢？

good

自我感覺良好

有機會你眼中的好成為他人的傷害

咁到時你係好人定壞人？

咁多年，畀人利用到個心攰，但係幫到人，好似先感覺到自己，喺依個世界重有少少價值。

我都係執住一句黃金少年嘅名言咁做人：有能力，就有價值。下一句就...

但係同時都學到做好人，都唔好迷失自己，同埋要學會日久見人心嘅道理，有啲人唔值得你幫佢咁多。

或者嗰一刻你會覺得自己好自私，但係都要知道你唔係超人，就算超人都有一個界限。

對自己好啲，都係一件好事。

支持
我呢排都多左主動去幫人

利申 啞既毒撚

你點定義好人？

善良唔代表好人

容忍唔代表好人

原諒都唔代表好人

有時擇善固執都會被指責，果一刻你仲灰機。

做人要有自己原則，唔好所有出發點都係為咗自己，為別人著想下，做自己認為對嘅事就夠，理其他人做乜？

我試過對一個人好 但反而對佢係困擾 我知道之後勁自責

好想人覺得我係好人
係咁控制自己嘅諗法

你的善良必須帶點鋒芒

樓主加油 一定要加油堅持落去

ex好人上

做好人係無問顯
但同時要聰明咁做

如果係功利主義既角度 每個人既快樂都同等重要 咁應該揀前者

ps 搵唔到正體版

但係咁樣算唔算做左神的角色
決定邊d人可以得到幸福
邊d人要接受坎坷的人生？

就咁睇大家對好人既定義都唔太一樣
有人偏向做好自己
有人偏向對某人好
有人偏向幫其他人手

善良既人
唔刻意做啲嘢害其他人

呢度應該唔係一般狹義個種貶義嘅功利
係Utilitarianism個種(或者譯做效益主義)
即係計晒所有人嘅happiness做utility然後maximize個total happiness

放心一定會

若果目前有兩艘船 一艘有1001人 一艘有999人 目前嘅物資淨係夠畀一邊用 你係唯一一個持有武力嘅人 你會點做？

支持樓主

做好人還做好人
不過唔係聖人個種無私大愛
會考慮到自己利益
同人交朋友會交一D會諗長遠既人
因為呢D人偏向唔會因為眼前矛盾而出賣你

我諗法同你一樣，不過我仲有一樣:喺能力範圍之內，幫人幫得幾多就會幫幾多。

做齊就好人架咩

咁你standard高好多
試過成日幫人但換到既係出賣
宜家只會對屋企人真心 真係有需要我幫既話我一秒都唔會諗
但對出面既人尤其係同事
樓主自己小心

做正人君子

只要唔煩到其他人
我覺得就算煙酒賭都無問題 個人選擇啫
即係食煙唔做火車頭 醉酒識返屋企 賭錢唔賭身家
我覺得樓主係講緊個人心態

對人好但自己有事冇人理，dont’t give a shit既話真係好sad
好難一路咁大方

難聽講句，你心態未夠豁達。

正解

Fade?

仍然堅持，因為唔想做壞事做到日日擔驚受怕

唔該ching既解釋

陳志雲嗰句其實都幫到人

神崎直

其實用得「堅持」呢兩個字
係咪即係代表至少曾經有一刻有諗過放棄做好人 唔想再做好人
因為唔願意做的事先需要堅持
鍾意做的事根本唔需要堅持
例如一個人鍾意打機 就唔需要堅持打機

唔係話特登做好人

每個人嘅人格標準都唔同，就算明知做咗某啲事係好傻仔，唔做都唔安樂

飲酒食煙點解唔可以係好人？嫖賭都係lifestyle姐

衛宮兩父子，我嘅理念

其實大多數情況都係咁，個個都覺得自己係好人，人地同你個世界唔同，連接唔到就覺得人地係壞人

其實有時都幾灰
想做好人都唔係咁易做

其實做好人好難架
1 唔領情唔做
2 佢唔開口既唔做
3 唔回報都唔做

唔係因為回報而做,佢肯回報係行動上表示謝意
表示呢個對象你可以繼續幫

仲有其他既,不過恰時間未諗到
做壞人其實好易,但對好人黎講係極難

對人好 人地又唔會對我好 仲要咬尻我
點解要做好人呢 做仆街好過啦
寧要我負天下人 莫要天下人負我

飲下酒冇咩所謂啦

如果個個都咁諗，世界咪好亂？

而家世界唔亂咩

話愛自己又好自私又好道行唔夠都好
有時做好人除左幫唔到人仲害苦自己
好人我真係無能力做 儘量唔好傷害到人就好心滿意足
做好自己就算

我係自閉式好人
有人搵我幫手一定會盡幫
但唔會主動幫人

點定義好同壞?
冇嘢有絕對嘅對錯
最緊要有良心,底線,宗旨

更加亂

我對自己嘅好人定義係
唔害人，唔貪小便宜，有一日需要命換命救人嘅話唔退縮。

而家學緊對自己好D
我覺得大部分好人既盲點係覺得其他人同自己一樣本性都係善良覺得無啦啦人地點會害你/果個人/同事都已經點點點(eg幾十歲就退休，你有用心對佢)唔會害尻你。但事實呢個世界係好多人欺善怕惡，你既善良係佢地眼中只係令佢地方便踩住你上簡單講就係你唔搞人，人地都會搞9你
所以我認為做好人要比閪人更加聰明，因為你要識分邊個值得你對佢好，同埋d閪人搞你果搞要識點樣同佢玩大佢。要做一個善良而硬淨既人唔容易，我都學緊

唔明你講乜。世界上根本冇好人同壞人。

只有做好事既人同做壞事既人。

有，其他唔洗講
我幫屋企人交收，堅持準時，等人等到傻，後生嘅五個有三個遲到，長者反而一定早到

here

卑鄙是卑鄙者的通行證
高尚是高尚者的墓誌銘

好人唔代表軟弱
善良但要識保護自己
要愛自己
呢個唔係自私

你既好人行為只係做人地眼中所謂好人
未必完全真實反映你內心既想法

明知做好人會俾人恰到上心口
但好似始終過唔到自己個關
唔係善良 係對人差唔落

買六合彩算唔算賭錢？

好人的定義可以爭好遠

以直報怨 又算唔算好人？

係香港地真係好難再堅持做好人
一個講錢行先的地方，乜都可以拉去講錢

平時有賭開錢，每次贏錢我都會抽少少捐俾慈善機構，而且捐之前做定功課，check下background，個底花唔花etc，先之損。

其實我覺得執著所謂既好人係無意義，各人有各不同定義，每一個你認為善既決定背後總會有人要承受你既惡。凡事都係兩面的。與其做好人，不如做一個溫暖的人。

好人只是用來稱呼對自己有利既人

擇善固執

好人呢啲嘢俾文化大革命清洗啦
好人競爭力弱啲唔生仔
遲早冇晒好人基因
不過好事嚟嘅
香港唔配有好人

多多好 少少壞啦

用問題回答問題，好人有限

呢條片同個討論好吻合
先對人好，然後再跟住人做
人對你好，你就對佢好
人對你唔好，你就對佢唔好
必要時係要唔可以做好人

試過叫個朋友唔好出軌，點知第二日佢上左A1頭版

1.請define咩叫好人
2.好人唔一定做好事

人善被人欺

飲酒就唔叫好人

我已經摺到唔識做人返工正常社交都話ok
但任何social gathering 都唔想去

兩邊都殺晒，或者全部物資倒落海
噉就最公平

先唔講有好多嘢會越幫越複雜
你唔會知人地係咪想你幫
亦唔會知人地接唔接受你幫嘅方式

人地老師話架

佢個老師唔係好人

我！！！

豁達唔好噉傻啦
俾人撚完唔嬲嘅肯定已經係痴咗線
每個人都有自己嘅利用價值，單純在於條友識唔識用。最簡單咪姣你呃你錢，唔通噉樣又叫好？
俾人撚會嬲，同俾人tum 會開心，都係再自然不過嘅事。而每個人都有自己嘅極限，撚到一個點就唔會再堅持到自己。

咩做人唔夠豁達，同啲人話咩你「唔原諒條女就係你唔夠愛佢」有咩分別

入青山啦

所謂好人 係基建於有一定能力同資源
冇條件同冇選擇底下做好人
喱啲叫垃圾 懦弱不思上進無能為力
簡單講 融入唔到經濟社會而又唔願意接受現實
自憐自愛以為全世界虧欠自己以所謂道德掩飾平庸
做好人？ 有冇諗過社會唔需要你做好人

我會咁諗，首先我唔會假定其他人會出賣自己，有需要我會幫佢地，但如果幫完之後發覺佢呃緊你，欺騙你既善良，就再同佢斬䌫

最高境界係練成一個無條件為他人付出，不求回報既心

你要有信念，我相信真誠待人，始終會有人欣賞同討認同

on9少陣啦
依個世界係要做比人知嘅好人
個個都堅持做表面上嘅好人架啦

應該咁講，嬲係正常既，可以既，但唔好因為一個仆街而令你放棄左幫其他人既心

高質post

同埋要搞清楚on9同好人嘅分別
好人都可以係醒

所以大家要開始做好自己一步

所以到宜家都冇去媾女

錢真係萬惡之首
我自己就堅持唔做金融地產相關行業，唔炒股唔炒樓
我覺得呢啲野對社會發展冇幫助，反而令好多問題出現左

可以做好人，但一定要強
始終從宇宙到地球古代到現代 法則定論

都係弱肉強食 永恆不變

某程度上係一種借口

一個人好渺小㗎咋，其實你係好人壞人都唔會有人理你。

諗左去邊
就算窮，簡簡單單互相扶持，唔做傷天害理既事都已經好好

支持
對得人拜得神

自己開心，舒服就ok
做好人無問題，但要識得保護自己

仲記得個friend同我講，做人一定要自私d先得，如果唔係棧自己辛苦
聽完係有d茅塞頓開

樓主好波

我都係咁。
小學會好幫某幾個朋友。
中學幫更多同學。
中學大學都係yes man。
係識咗好多朋友，但有啲好close既明明睇得出佢係當我狗咁撚
但佢有事個陣又會走去幫。

去到出咗黎做野年半，都幫同事。
雖然換黎既係更多既背叛，當我係唔識反抗既傻仔

成日諗，其實我只係唔想人覺得我係仆街仔。
feel到自己遲早有一日，我會頂唔住而爆。

有陣時會用一個仆街既心態去做好事
就算一班人入面得自己冇著數或者要受苦
其他人有著數 都要去做

究竟唔去害人已經好人
定係你要幫手佢會出手個啲先係好人

每個人對好人定義嘅觀點都唔同
好難統一點樣先叫好人

你唔係好人 你係蠢人

好人嘅定義因人而異
我覺得好人係自己有能力又唔會傷及彼此利益 不妨幫幫
如果傷及自己利益而唔介意去幫 係戇居
有句名言
卑鄙是卑鄙者的通行證
高尚是高尚者的墓誌銘

左膠夠以為自己係好人
未又係害人不淺

從你既文字睇得出，你已經標籤左食煙飲酒就唔可能係好人，

Ching打機嘅比喻混淆咗你嘅思路

若果一個理念/目標
需要"堅持"就變得唔應該去實踐
我相信絕大多數目標都唔應該實踐

(我相信你嘅真正意思係如果一件事你唔情願做 逼自己做 勉強係冇好結果 in this case 就係你心底裏唔想做一個好人其實點解要逼自己做)

人世間最美好嘅事當然係 手段=目標
e.g. 鍾意一個人 教育 運動
然而世事多為手段同目標唔同

最簡單通俗講:
一個人以發達為目標 而佢嘅手段殺人放火做生意都有可能 往往係堅持手段嘅過程令佢放棄追求目標

越複雜同抽象嘅目標
往往個手段係愈特殊

做一個好人呢個目標聽落好容易
但試想像下要由生活去遂一實踐同保持一致
無勇氣智慧同毅力 其實真係做唔到

而正正人嘅心理機制係非常識得保護自己
優點正正係缺點: 我哋好接納到矛盾
可以呢頭屌緊血汗工廠物質主義資主本義
嗰頭入uniqlo睇衫

所以我一直都覺得
只有強者先能夠善良

當一個人作惡/放棄原則
而獲得好嘅結果嘅時候
物質嘅收穫同獎勵係短暫 係mortal嘅
精神嘅收穫/勝利先至係 令你死而無憾而可以傳遞落去嘅嘢

我哋太習慣將善良同軟弱扣連埋一齊
但其實呢個係一個天大謬誤

有如漢娜鄂蘭所講
邪惡有如瘟疫
實質為平庸而膚淺
沉默 順從 自我欺騙 否定 合理化
呢啲先係構成邪惡嘅重要特質
(佢嘅理論係想解釋 屠殺猶太人 納粹 並非係一種希特拉個人戲劇性嘅邪惡 而係一種制度上嘅邪惡 有興趣可以自己google下

Same here

覺得係睇得多拉打影響...

買黃子華/張敬軒飛飛專登撳多幾張
再正價賣俾巴絲打
車錢都蝕埋

唔做衰人就得
好人難做

Why

我

人性光輝

都係嗰句，首先要做好自己，如果全世界大部分人都願意做好自己;就絕對唔渺小

過到自己就夠啦 唔使諗咁多

傻仔

計埋手淫，有冇打J 先

唔洗做仆街去傷害人
只要唔做好人就唔會俾人傷害

功未必能抵過
作姦犯法所造成影響未必能彌補
寧願不過不失

火車頭一定唔係好人

樓主我明 其實上面咁多巴打話點爲之好人 其實咁大個人都應該有足夠判斷力知啲咩幫到人有啲咩害到人

樓主希望可以堅持自己 就算改變唔到那個世界都唔好比呢個世界改變自己

正如聖經上說：

「沒有義人，一個也沒有，
沒有人明白，沒有人尋求上帝。
人人偏離正路，變得毫無價值。
沒有人行善，一個也沒有。」

羅馬書 3:10-12

男不壞，女不愛

做壞人要奸 做好人要更奸

你做唔做到？

利申：做唔到

咁每個人對好人壞人嘅定義都唔同嘅
可能好多我覺得係衰人嘅人都覺得自己係做緊好人
甚至連登都好多人覺得啲傳統意義符合普世價值嘅「好人」先係偽君子

如果係財富再分配
劫富濟貧咁
我覺得係好事

其實比人搵笨多數係個人冇機心，
冇諗人地背後動機各樣，
如果想避免d有心人利用你，
我建議你幫人前諗多幾步，
有幾衰諗幾衰，
唔好覺得自己咁樣諗人會好衰好唔善良，
因為你想像唔到一個人既心地有幾黑。

我做對得起自己嘅人
幫值得幫嘅人

勿以善小而不為，勿以惡小而為之

樓主我呀我覺得其他人會認為我on居 但我覺得咁先對得住自己 互勉之

有人可以係cwb 地盤救二隻十歳唐狗
我覺得真係有好人

我地除左做自己眼中嘅好事唔做自己眼中嘅壞事仲可以點 你講呢啲已經係自己控制唔到嘅地步 當然無人係100%無私100%好人 但總好過你係到judge人

我只係諗，就算全中，都唔代表佢唔係好人。
好人於我而言唔係咁膚淺，而係行事為人係咪行個人心中嘅正義，所以冇話邊個啱邊個錯。最重要係佢好好思考過佢一生人之中要學嘅道理。反而好多人都無自己所謂對錯，人云亦云，嗰啲人先可悲。

其實我係想講堅持自已原則 已經算係一個好人
唔係要救哂全世界先係

咁唔代表你係好人

唔需要做爛好人 我會揀做自己能力範圍內嘅好人 已經覺得對得住良心同社會 唔想自己變到好似某啲人咁麻木晒 唔係話佢地係壞人 呢啲只係大家生活方式唔同無得judge 但我會選擇做多啲 我信少少嘅好都會影響到人 如果我做嘅好事會演變成壞事 如果我助養兒童佢大個走去殺人 呢啲已經係天意不能控制同forsee唔到 所以我都仲係會堅持做自己眼中嘅好人

我會做好人，但都可以睇情況而做唔做

做好自己已經好好其實 做人正直（留意返唔係戇直）已經好值得尊敬

有幫另一群人再講啦

不過講開又講
好人難做呢啲係老生常談
但我自己又唔覺得做好人就一定俾人當老襯

例如工作上，我係好人到會令身邊嘅人震驚
理論上可能會以為啲人會當我傻仔咁，推哂啲野畀我做，留低哂啲麻煩野畀我處理
但事實上，由於大家知道我又好人又勁，不知幾尊重我，有咩着數都考慮我先

拍拖都係
啲人會話好男人冇好下場乜乜乜
但我由初戀都而家10年都嚟緊
每日都仍然好似熱戀緊咁
而且佢係又貪靚又識打扮但又識煮飯嗰種

講真，我唔覺得好人會特別難做
我相信，如果你真係好，時間越長人地就會越欣賞
所謂有麝自然香

呢個Game Theory 模擬器好撚power powerful

怕做好人既可以玩一次
好人永遠係死得最快

咩叫好人?

我咪做緊好人
血氣方剛時做得我咁正氣

係咪對人有意思呀

好人唔易做
人地見你咁善良
點都會有人踩住你上
呢d人最後只會得寸進尺

呢句作為戲入面嘅對白就型
攞嚟睇現實世界嘅凡人就有啲柒

唔害人算做好人嗎？ 令到壞人自食其果或更什算壞人嗎？

當然人地好同壞係我自己定

點解個個講到做好人咁難
好多生活上嘅小事都可以幫到人啦，eg喺街執到嘢俾返人、見人唔夠散紙搭車幫佢俾埋etc

sorry 我覺得型就得

自己開心之餘 唔損害他人利益就夠

我以前釋放善意嘅時候個個都當我傻仔
而家我寧願做個賤人

想知你點釋放善意

以前幫人幫得太徹底
衰在唔忍心睇人死
好多時候我唔理反而令自己過得更好

做好人唔一定要俾人搵笨嘅我覺得做人最緊要過得到自己嗰關就得

我相信做好人條路簡單d
唔係要比人呃
但要對人好同有包容

會做
但人愈大就愈唔會做濫好人
人對我好我對人好
平時會對人釋出善意會主動幫人
但如果知對方係自私自利就唔會再主動幫

你果啲叫做乖仔 唔係做好人

做好人起碼自己個心會舒服
人生太多事自己無得做選擇
至少呢樣嘢 仲有得揀
亦覺得自己係社會到仲有少少價值

希望大家唔好做一個混混噩噩嘅好人
必須有一定程度嘅道德修養，有足夠知識判別是非，否則你可能不知不覺做咗壞事，或者助長邪惡
例如如果你係老鼠安嘅朋友，你明知佢偷食派人帽，咁你呢個好人會點做一件好事？

因為覺得比唔到幸福人
自己太毒太悶零口才

有打J

值得對佢好既咪做下囉
利申 自問雖然平時好撚串
但都算係好人底

工作上會唔會因為係你勁先推比你
而你又肯做咋，同一個case
你係好人但唔勁，比d 麻煩野你做
做衰左，成team 一獲熟仲會唔會有人比
哩d 麻煩野你做

另一個例子，你公司要裁員，你唔勁但好人，
你覺得d 人會唔會繼續比d 麻煩野你做

拍拖方面，好人冇好報既事太多
會唔會只係你好彩咋，
即係當六合彩中獎率，0.00001%
你只係咁岩好彩中獎，
唔中既人周街都係，你就覺得點會
有冇咁多人唔中獎呀

咁大家都會做懶人
努力搵錢會畀人搶
唔努力嘅就等派錢

講得啱，就係欺善怕惡

Lm

對欺善怕惡嘅人唔會手軟 做好人都要學識保護自己 但我唔會啲人衰就變到怕做好人 因為我覺得咁啫係輸左比佢地 點解我嘅堅持同價值觀要為呢啲人而變

好字一個都要咁多解釋 自決啦
唔無賴唔害人唔貪心基本啦
最多解釋去批判人個班多數係仆
攞人著數 攞十萬個理由
利申：做好自己好撚少出聲

我覺得佢地就真係幾on9，我自己就咁多年都俾人蝦，反而我覺得要盡可能離開呢D人

咁我又唔係話做好人就會導致有好報
佛經咩

我只係想表達做好人≠做俾人搵笨嘅傻仔啫
唔好因為自己俾人搵笨，就歸咎自己「太好人」
好坦白咁講，俾人搵得笨嘅，你估選擇做衰人就會做得掂咩

戴面具唔係為左保護自己
戴面具 係為左保護自己所愛既人

洗閪理人點諗

做好人好攰、永遠做蝕低一方、所有野無論實際定情感上都硬食負面野，但無得奢求回報，好氣餒。有時只係好老土咁想個個都開心、但到最後、係呀個個都開心就只有自己唔開心

知唔知咩叫好人呀傻閪
你果d全部做晒唔代表係壞人
全部冇做亦都唔代表係好人

我都係

唔係我做好人 而係身邊啲人愈黎愈仆街搞到我變咗好人

唔酒難啲喎

好多人話我人好 , 脾氣好。但我自覺唔係 , 亦會拒絕或者澄清人地呢種評價。
我只係循本心做野 , 唔會標傍自己係好人 , 唔會因為人地既評價去做唔做好事。
我就係我。

底線係啱
對於有啲嘢就擇善固執

朋友間, 伴侶間, 甚至家人
可以接受嘅嘢
就同對方溝通
明白清楚 無需你欺我暪

唔可以嘅就更加要講
了解對方苦衷
要人悔改 先考慮原諒接納對方

咁又唔好諗得太極端
你唔加入呢行冇問題
但講到投資係咁就唔太好

始終現今營商環好講集資
我覺得股市少玩就可以
用必需品 好似住屋咁
就唔應該炒

所以幫過一次就知pk 仔嘅
就唔好再咁盡心盡力去幫啦
真係好人嘅 就去幫返佢

但記得幫一定有限度
睇對方為人 同自己能力
錢銀嘅就一概唔幫

適量飲酒冇乜嘢
但吸煙就一定唔係好嘢

唔影響人, 都害到自己
唔自愛嘅表現
唔自愛又何以愛人?
害己嘅人都唔係好人

個個都有自己standard
就唔會有道德啦
咩叫過到自己先?

有啲人覺得唔係犯法就啱
就對得住自己
但法律好多嘢唔係道德審判

見死不求唔會犯法
咁我連惻隱之心都費事有

唔通咁過得自己就為之善?

施恩莫望報呀

好多做衰野既人都會做好野
表面做好人但背後做壞人其實大把
因為佢地係實際既人 睇重利益回報

例如 用地溝油既連鎖飲食店老闆都會捐錢去慈善機構

係香港做好人要摒棄一切慾望
你做唔做到

做個扮好人嘅壞人

咁叫無壞習慣
唔代表係好人

唔嫖賭飲吹一樣可以自私心地差會害人

邪不能勝正

我冇你諗到咁複雜
雖然呢句係廢話
但我覺得享受做好人的樂趣 比堅持做好人好

講咗咁耐究竟你地做咗咩好人好事
定係你地自我感覺良好咋

我身邊有個 。。

成日同佢講 唔好搞咁多啦

阻止左。佢都會去幫人

搞到我都幫堆手。不過 感覺係幾好

我，因為dna入面就係好人，唔識做衰人

所言甚是

現實咩壞事都唔會做
只會偷偷睇AV打J嘅三十歲處男

我個fd

除左要做好人仲要審視下點先係好人
好多人以為自己好人其實做左壞事仲感覺良好

一定冇好報，奶過n咁多次野，但又繼續做好人

圖

屋企人同朋友都話做好人只會一世虧底，叫我自私啲為下自己，無奈我過唔到自己，我成日覺得如果我既少少虧底換到人地既快樂，我唔介意一絲委屈，因為快樂係奢侈品

估唔到有人咁認真覆
當然我呢句野唔係對個個都可以講
我淨係想講有時做唔做好事都要諗不如覺得要做就做

我唔知我做既野算唔算好事
又唔知係人眼中算唔算on9

出街篇:
1.有d商場要推大玻璃門先入到既
見到有老人家/推bb 車既人
會主動幫佢地頂住道門，比佢地入

2.我覺得自己最痴線有一次係見到個用助行架既婆婆
佢行個個位全部都係入商場既位,條路40-50米既路佢行左半個鐘
我就係附近留意住佢,之後佢真係入商場,就幫佢頂住道門
個陣仲有個阿伯同我一齊頂添,之後我問個伯伯係咪識得個婆婆
之後個伯伯話佢係我太太,之後就覺得自己任務完成
如果唔係我可能會送個阿婆返屋企

路不拾為:
1.做GYM 執過2次電話 交返去訂場處
2.去BBQ 執到部IPHONE X 之後等佢打返轉頭比返部電話佢(本身想B完交去差館)

工作篇:
1.我同我同事職責唔同,但會一齊出去做野,渣正黎做我係可以唔幫手,搞惦自己D野就可以HEA,之後佢地叫我幫手,我都會照幫(佢地D野我都識做)

2.以前份工返SHIFT,次次叫我頂更我都照頂

朋友篇:
1.我Best Friend 中同,打黎問我借錢(5位數)我諗都冇諗就借比佢
最後係有還哂既

2.朋友(仔)飲醉酒,係醉到訓左個隻,抬左佢返我屋企
3.朋友個朋友飲醉酒,佢朋友住我個區,我叫佢送佢上的士
之後比我電話個的士司機,叫司機到左佢屋企樓下聯絡我,我送佢FD 上樓(個陣凌晨2-3點)

暫時印象係哩D

雖然對人好,但人地唔會當一回事會有D心灰意淡
但咪當睇清一個人囉

細個老豆教我做人要唔怕蝕底 樣樣都幫得就幫
到最後就只係自己一路蝕底 人善被人欺
但想咩都唔理做個仆街個心又會唔舒服 好辛苦

希特拉全部唔中
原來佢係好人
Good

希特拉一樣唔中 你玩呀

食煙=垃圾

其實做壞人難過做好人
技術含量高好多
高風險高回報

好書
仲有本叫可以善良，但你要有底線不當好人

「堅持」嘅意思係我受到人質疑、俾人話傻仔都繼續做自己心目中嘅好人，而唔係唔願意做。

好人我就未至於
但道德撚我都算既
雖然把口衰d， 但堅守道德底線

對自己好嘅人。

做到呢d野唔算得係好人，算係寡欲

冇Judge嘅過程又點知好壞？唔知好壞點樣樹立道德觀？點解你要貶低Judge嘅行為？

真正入邪唔會話自己入邪道，多數會話自己好好人，對社會有莫大貢獻etc，類似功利主義嘅意思

咩為止好人先
喺咩situation你堅持過先

嫖好多女人接受唔到

全個華人地區d人都係咁諗，個個都要利益，如果個個華人都好似你咁諗就真係亂

好人喺唔同學派的確有唔同既定義，喺連登或者香港廣義流行文化多數指軟弱嘅人

亞里士多德學派指以直報怨/人哋對你點你就對佢點，同埋肯用腦諗野

正面

做咗接近三十年人都一直堅持要做好人
但近年學識咗一個道理叫做「無條件咁做好人等於懦弱」
不過好難實踐

我同你一樣 都係由細到大 唔識拒絕自己既朋友
不過我好係好在真係小學到大學啲朋友都係好既
好少話利用我或者點

到衣家出左黎做野兩三年 終於撞左板
識左啲同事 都幾熟下 我都當佢地係我朋友咁對待
最近先發現有個成日利用我 又係咁攞我著數
當我水魚咁
開頭都覺得佢未必係咁衰 只係我諗多左
到佢做啲唔好既野既次數越來越多
就真係日久見人心

我衣家都開始慢慢識拒絕啲唔值得幫既人
有時咁做真係唔代表自己衰 或者自私
而係有啲人真係唔值得幫
佢係知你善良 先會得寸進尺
如果有啲事你真係唔想幫 或者覺得冇必要做
你要俾佢知道你既底線
有時你夾硬幫完人 但過後又搞到自己唔開心
又何必呢

真正嘅“好人”其實都好難做

城戶真司司

包龍星阿爸：你要做清官，你就要比貪官更加奸！

係啊！呢個先係真正既好人

1) 善意是道德判斷的主體, 善惡以行為動機來判斷, 重動機而輕結果: 康德說: 一個善意之為善, 非因其所生之結果, 非因其能達到預想之目的, 只因其為善之意向。

2) 善是依照道德或義務心而行動, 是義務的行為, 具有先天性、普遍性與必然性。

3) 康德認為人能有認知善惡的能力, 是靠先天的理性, 是一種先驗的形式。

4) 康德認為實踐道德權威是出自義務心的驅使與意志的自律。

姐係話你做個件事係因為個件事係從心中既理性得知應該要做， 而唔係因為其他引伸出黎既目的而做

做親都不痛不癢，仲要暗啞底驚hurt到人

夾埋你個名

單身呢唔通女人接受唔到就唔係好人？個definition就係睇女人接唔接受？

好與壞好主觀

柒婆唔食煙、唔賭錢對屋企人好，算唔算好人？

四大地產商家族在商言商，為股東爭取最大利益，佢哋算唔算好人？

同埋好人會俾人覺得好恰 要防壞人
總之做人充滿哲學

人生好多野都要學習，包括呢樣野

試過係連登識人，借錢話還，每次都有藉口話未得，dum咗兩年到依加都未還。

嫖賭煙酒關好唔好人咩事

做好人 但做既事唔一定係好事

我覺得好唔好人唔需要太在意去分
只要唔好傷害到自己就得
當然係有冇好報既時候
你選擇對一個人好，係自己既選擇
人地都唔係一定要回返你

對朋友係，有事即刻傾，即刻開解
幾忙點都好
所以我擁有左三個最知心既朋友
你對人既好，只要發自內心，人地係感受到
從而多左感情 信任
當然係之前會遇過啲背叛自己既假朋友
但呢啲人咪當令自己成長 學識睇人

感情都係 工具人兵都做過
我以為過做好人就會感動到對方
其實都係講感覺
一個人對你真係冇感覺 你點對佢好都唔會有
但係一段感情唔去付出
又點會有存在過？
我會做曬所有我可以做既野 先灑脫放手
做多 點都好過後悔冇做

返工全條team所有唔同工作
呀頭都會叫我做啲
其實手頭積左好多野 好想叫啲得閒既同事幫下手
但因為佢地成日出去都攰
咪當默默幫佢地搞掂公司啲鎖碎麻煩事
有得派我跟出去果時會落力啲幫手 等佢地抖下
我都係俾我一個尊敬既同事感動
明明唔係佢職責範圍既野 佢都會幫手
你可能覺得on9 但其實有人會睇到你既好

我覺得做唔做到好人唔係你自己決定到, 就算你想做好人做完好事亦都有人會覺得你做好事係有不良動機, 做俾人睇...
相反, 有D人作奸犯科, 反而會得到人敬畏, 做唔做到好人係睇受惠既人點諗, 個社會就係咁扭曲, 假使你乜壞事都無做過, 但會以你外表或成就地位高低黎衡量你既品德品行, 就算你做幾多好事都變壞事...

人地都好人咪同佢好
唔好就相反

好似打波咁
有啲撚樣跟隊到佢嗰陣好撚寸77
我會十倍奉還
但有啲正正常常我唔會寸返人
反而可能佢仆街我會扶返佢起身

這世上真正的好人和壞人都很少，大部分都是普通人。平時隨波逐流，關鍵時刻則會出於自我保護，而露出獠牙——然而正是因為這樣才可怕。

係好人定壞人,去到最後果刻你自己先清楚

信唔信邪不能勝正？

信嘅話唔使擔心，做咗壞事始終需要承受後果。

乜做好人係做到你咁委屈架咩

Happiness derives from living with virtue

好人既定義好個人，你出街問十個西人，十個都會答自己係好人，佢地西係為圍護自己既權益。

所謂堅持做好人，只係堅持自己認為岩既價值觀，為過到自己良心，不要講得咁偉大，其他人眼中，都未必覺得你有付出，覺得你係好人。

咁都要圍爐取暖擦存在感

圍爐

有時好難界定好同唔好 但做人有D原則係應該嘅 原則會容易D去界定